冀食肆每枱限制人數放寬至6人 黃家和對延長措施感失望

政府延長限聚令兩周至5月7日，但同時放寬餐飲業的部分規管，明日起撤銷食肆顧客數目，不得超過座位數目一半的規定。餐飲聯業協會會長黃家和表示，估計有1000間食肆受疫情影響已經停業或結業，對於政府延長措施感失望，但認為放寬顧客數目對小型食肆幫助較大。他又認為，過去一周只有零星確診個案，政府考慮延長措施時應以7天為單位，而不應一下子就延長14天。

黃家和在一個電台節目強調，政府應要按疫情發展，平衡經濟和抗疫。他說，近日多了市民外出用膳，但很多地區的食肆生意仍然慘淡，希望政府再放寬每張枱可坐6人。他又指，疫情下部份食肆轉做外賣生意，過去兩周生意已經回復1至2成，但整體生意額仍有4成以上跌幅。他預料，餐飲業界失業率稍後會上升至8.8%至9%。